﻿Программа geffe.alg описывает работу генератора Geffe, выдающего 100 бит ключевого потока.
Результатом трансляции данной программы является формула geffe.cnf.

Начальное состояние регистров генератора кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 64, а именно:
 - переменные 1 .. 19 кодируют состояние первого регистра (regA, 19 бит), 
   переменная с номером 1 соответствует ячейке regA[0], а переменная с номером 19 - ячейке regA[18];
 - переменные 20 .. 41 кодируют состояние второго регистра (regB, 22 бита);
   переменная с номером 20 соответствует ячейке regB[0], а переменная с номером 41 - ячейке regB[21];
 - переменные 42 .. 64 кодируют состояние третьего регистра (regC, 23 бита);
   переменная с номером 42 соответствует ячейке regC[0], а переменная с номером 64 - ячейке regC[22];

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле geffe.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 301, ..., 400, 
где переменная с номером 301 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 400 кодирует 100-й бит ключевого потока.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
Искомый ключ (начальное состояние регистров) - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 64, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.
